[台灣PTT轉載] 香港全面一國一制 人大議程納實施國安法

綜合傳媒報道，今晚主管港澳政策的官員將召見香港政協代表，極可能宣佈今年全國人大的議程中，會將內地的國家安全法直接納入香港《基本法》附件三當中，成為在香港實施的全國性法律，直接繞過香港立法會，跳過《基本法》23條的立法程通，可能直接兌現「一國一制」。
不少本港傳媒報道這消息，北京當局急於將內地的《國安法》推到香港實施，目的是要「堵塞香港國安漏洞」，同時會列明具體罰則，而且有關過程，只需要全國人大提案、通過後即能實施。亦有傳媒報道，正在北京的全國政協委員接到通知，晚上到政協禮堂出席簡報會，預計政協副主席夏寶龍將會向政協委員講述對於國安法的法律制度問題。這是罕有地政協在晚上舉行簡報會。

不過，外交消息則指出，包括美國、英國、歐盟、加拿大、日本、澳洲等西方國家的駐港領館人員，並沒有準確收到會在中國兩會「強推」《基本法》23條、國安條例立法的消息。

目前《基本法》附件三，當中包括12條涉及軍事、外交的內地法例，《基本法》23則規定，香港應自行立法，禁止所有「叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密」行為，同時亦要禁止外國的政治性組織或團體在香港進行政治活動，禁止香港政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。《基本法》第18條則明，全國性法律除列於本法附件三外，不得在香港實施，而凡在附件三內的法律，由香港當地公佈或立法實施。

CYL009: 他國事務
bamama56: 關心不介入
popy8789: 關心但不介入
ThreekRoger: 以後就是中國香港省了
Oeagrus: 50年不變嘛
greensaru: 關心一下，但不介入喔
台灣藍絲 我們不介意 台灣首要自保 不痛不癢哦

bluenan: 舔共垃圾可以搬去香港統一了 一群垃圾只會禍害台灣
ThreekRoger: 什麼時候長城也要蓋過去香港
zwxyzxxx: 香港要變省了
KaiManSo: 人無信不立，國無信則衰，中國的衰敗遲早的事

惡安法今日殺唔死我地 我地就要殺死惡安法

yiersan: 港仔革命吧
stewartqq: 直接不演了
MEVIUS: 港仔死好
Murloc: 美國要出手了
CYL009: 反正港仔希望得 中共就不演了 嘻嘻
aresa: 老實說香港一國一制差在哪裡，生活不是照樣過嗎
wylscott: 中共是打算放棄香港特區就對了

台灣手足

WE CONNECT

ams9: 支持香港人 革命無罪 造反有理
sadoshy: 不演了
fifi0828: 英國媽媽都不管了 台灣能怎樣
yaieki: 統派還在喊台灣要接受一國兩制 連示範區香港連名義上都不
yaieki: 演了誰相信支那啊
LAKobeBryant: 50年不變 呵呵
dostey: ====台灣現在就是 東方的伊斯坦堡 東西勢力角逐競奪影響力
KEYSOLIDER: 今日香港 明日台灣
nctugoodman: 50年不變

港仔唔想死

Ptt好多五毛喺度

推

ishowhand: 高調
jung7458: 我要寫個慘字
indigostar: 香港沒救了
CYL009: 臺派賤畜氣哭囉
fifi0828: 港人趕快離開吧 沒有未來是真的
L9C4iO: 他國事務
oiea: 美國的香港人權法快搬出來啊
soyghcg: 被廢青關到漏尿 顆顆
et134226: 請立刻禁止港澳學生來台就讀
Szss: 亡共必港
LimYoHwan: 爽啦 港仔吃屎
以為我們看了會生氣?完全不介意哦

五毛又分化

skyexers: 菸粉: 關心但不介入
eeccms: 選舉完了，不關心不介入
BV1698: 關心不介入喔
其實台灣藍絲是不是只會這句? 有人介意嗎?

投放係台灣輿論導向既經費好似係香港既8倍
PTT同連登一樣都係重點打擊區黎既

你唔熟PTT 就收下聲啦
屌緊台灣藍絲

小心ptt五毛
仲多過呢度

係好撚多

見到有兩位巴絲出post講宣言同憲章

係支那國安法正式開始所謂立法工作既時候，香港獨立既構思更加要同時開展

我地有好多好多個版本既宣言同憲章
每一個都相當令人振奮
當然每一個都有人有意見

但係最終大家都要歸納成一個或者幾個簡約既草案
以下係最近既兩份宣言

【521香港獨立宣言】集合所有人力量 今晚九點前我要所有人睇過！

四月憲章

加上呢一個曾經宣讀過既

宣言最終最重要係廣泛既認受性同埋權威性
而家冇錯冇乜可能可以揾到大人物支持

但係唔代表我地唔可以寫好D﹐寫清楚D﹐寫現實D﹐寫簡潔D

好彩ptt依家冇得apply ac
唔係嘅話會有更多五毛

對台灣黎講就係一國兩制/九二共識根本就係呃鳩人用

香港未出事前啲維穩費好多放左係台灣
佢地會收買某啲page 之前都有台灣既kol爆過有人接觸過佢 俾錢佢去間接讚支那
PTT個邊應該都滲透左一段時間 如果唔係當年啲風向點會捧到隻草包做高雄市長
係後來香港爆左反送中 啲維穩資源先集中返係香港

諗到呢啲都覺得幾恐怖...
好彩我哋ptt要推文都有限制嘅
唔係每個人都可以推

好似宜家連登咁

有D真心睇笑話
但都係果句,KO左一個地方,下一個邊度

笑死，香港人奶鞋底奶到雪雪聲但人地當你臭四

肯撚定唔會係台灣
啱啱先同美帝買左十幾支魚雷等緊隻黑煙船

香港人仲搞笑
自己仲翻緊工憑咩叫人地出兵救你
宜家人地肯關心下你幫手屌支那已經比盡

佢個壁壘起高左
但都係有人吼

人地真係信菜英文 唔怕
琴日先同侵侵傾過電話 好似係

五毛你都咁認真? 同埋就算係有咩問題?
台灣人緊係先保台灣 本土意識有咩錯?
你都ON撚9

選舉搞到一鑊泡，一定要deploy多啲
不過都有真心嘅台灣藍屍嘅

Ptt同舊登一樣，好多ac比人買晒做五毛

我要聽日全世界頭版都係講中共bypass香港立國安法

唔該留言幫推 仲有叫身邊嘅人幫手做文宣

樓主可唔可以pin

台灣要以此為誡

{69前氣氛返哂黎}我地急需一個低風險門檻嘅全民表態行動

Push push

港豬政治智力-100好正常
到入左集中營啪番兩針先會認清現實

台灣唯一價值就係避走嘅地方 本來就大家唔妥大家

罵香港果堆係國民黨同5毛孽種

唔通期望小英會打救咩
自己香港自己救

睇開台灣youtuber就知台灣人幾撐香港啦
Ptt 全部5毛 假ac

關心不介入果幾個一睇就覺得係五毛搶頭comment

唔係應該睇Dcard咩

係反串黎

你估中共真係敢KO香港咩
冇左港獨分子呢個稻草人之後D民怨會去邊? 美日韓台?
外國人佢敢郁?

過多幾年攪唔掂經濟又個唔小心投番國民黨你地咪又係hi野 on99咁

其實唔關五毛事, 有無諗過果500萬票投比韓國魚既人...

查實台灣年輕一代玩Dcard定ppt多

PTT會搶前幾樓都是五毛居多啦

PPT咁多0.5
如果PPT有得BLOCK人
一定成排Show blocked User

支持一國一制

台狗真係狗嚟

柯文哲

其實唔係五毛
咁真係有班台仔好撚憎我地
而且PTT係憤青地方
好正常既

你見一近台灣大選即刻D網軍又抽返晒過去

兩邊都玩

唔洗太介懷 當你有睇開台仔twitch直播 睇慣左已經當佢地發up瘋

Ching我係臺灣人
我身邊冇見到有人憎香港人
而且ptt好多人都鍾意亂吹
佢哋只夠膽喺網上噉講
如果你有認識臺灣人你會發現其實真係冇人憎香港

[鳥盡弓藏] 最應該驚驚唔係泛民本土一般市民 最應該驚係少數保皇奶共派

係ptt唔係ppt
Dcard就係一個同溫層取暖嘅地方唔鍾意

CHING真係台灣人? 識廣東話既?

唔該起底我先
依家搵兩個老師學緊廣東話

直播LOL台嗰D一有香港人troll少少
成個chat room都係
港仔不意外
睇到慣

個班濕鳩只係打隻支那GAME LOL比D港仔雷撚完就憎香港啫
我自己玩某隻ONLINE GAME識落台灣人個陣反送中都好關心我有冇事

我睇慣台仔開twitch
上網係一定多D架啦
其實無乜野

隔岸觀火永遠都係最好 鬼叫人地有民主咩

有啲媒體已經開始報

你咪係狗囉

實施後大家首要睇實
藍屍page啲回覆 邊個反政府即時Cap圖舉報

批撚死佢地 只要政府做柒野就

學廣東話洗乜搵老師架

結論：
Ptt=台灣連登

我個post條list啱啱加咗

坦白講我寧願樓主 Pin 你呢個 Post.

你意思係在台香港人定咩
當你冇9up如果你真係台灣人就咁睇你語氣用字同香港人差唔多 都學得幾犀利

無錯
好多連登仔以為全世界得自己識曲線
成日都斷章取義

依家住喺臺灣、土生土長嘅臺灣人
呢個就係要感謝我廣東話老師喇
兩個老師都好努力教

ppppp

係咪炒晒入境同海關班人

呢度都好多五毛 不過好似ptt多啲

多5毛狗到

連CHING都識用應該可以畢業了

好犀利
完全睇唔出

宜家係咪得返品蔥好少少
雖然品蔥有D人講野奇奇怪怪

Ching呢個字係連登仔教嘅

但係我覺得ptt五毛都好犀利
到底邊搵到ac
Ptt八卦版如果要推文或者開post都有好高限制嘅...

唔好怪台灣人

佢地顧好自己已經係對香港人好好

而家ptt 已經變成柯P 支持者集散地
即係一堆類似湯十一嘅支持者取暖嘅地方

明明現實世界蔡英文嘅支持度屢創新高,
但ppt 對佢同民進黨係主力被聲討嘅對像

即係好似高登咁變成熱普城圍爐區？

推 mc0204: 港仔死光最好 省得天天想著在台灣建新香港

其實係, 口講光復香港但話移民既大有人在

exactly
(但因政見光譜唔同所以我用湯十一做例)

ptt好多lol玩家黎 輸左就賴港仔

多謝台灣朋友
見到係ig、twitter都有好多朋友支持我地
到依家都仲有follow香港時事

你係咪誤會咗？
好多人喺推文入面話支持柯p其實係反串

d post 嘅內容唔太似反串喎...

佢哋就係無知毒撚只夠膽喺網上串人

你喺邊版睇？
如果喺八卦版熱門文章下面啲推文就真係反串多啲

我會話反串因為好多人原本支持柯
但係2014嘅柯已經唔同於依家嘅柯喇
好多人由鍾意佢變憎佢

「是像100港幣換1人民幣這種直接割收香港資源的作法..」

終極攬炒

唔使客氣
台港友好

識講廣東話既台妹又真係幾叻
你係識打字定係試講到少少

識打字多啲
但係老師都有教點同人哋傾計
我識講但唔係太順

唔一定
語氣似連登仔姐

明顯反串啦

傳去twitter: Principles for a Temporary Constitution of HK

知唔知個由來

之前直接買得買acc 我個acc高位可以嗌六千台幣
不過ptt唔俾註冊後好左好多

你係係台灣在地?
定係係香港工作呀

知上次個連登仔有解釋

你登入次數係幾日？

依家住喺臺灣讀緊master

一隻兩千一隻一千

我一隻就快2000日
另一隻700日
第三隻390日
第四隻唔記得密碼

我都係唔記得密碼 一千果隻先放棄左

Off topic,
絲打你廣東話幾勁

但係我四隻ac都係自己養嘅
冇錢買

叻女~~
咁你男朋友係HK人?? long D 中?

多謝晒
其實仲有好多臺灣人識廣東話更勁

係呀，絲打你可以起底我先

用學校EMAIL申請咪得
我都係自己申請 真係唔經唔覺變左老鄉民

我同你相反
淨係識聽台語

起左底了。睇你D POST 唔似台灣人。用字都好自然

香港人加油
香港人反抗
香港人報仇
香港人必勝！

關心不介入係啲人抽9 English Choi水
but still

學校電郵有限制ac數量嘅

識聽台語都幾勁喇

多謝晒
我廣東話老師睇到一定好開心

阿公阿罵閩人

我上次去香港搵個香港朋友
佢媽咪就識講台語
我覺得好特別，喺外國仲聽得到自己鄉下嘅語言
真係好親切

真係台灣人既話你香港口語都好通順下

打字簡單多啲
講嘢就唔係太順

你男朋友仔一定好掛住你
long D 唔容易，我失敗過
你要加油

港仔死光最好 省得天天想著在台灣建新香港 俾人發現左

樓主 Pin呢個重要d

人地都會mon po姐
有D時候呢個諗法真係有問題
你可以移民同保持一個社群
但講到一個國中國咁好難講得順

dcard都一樣

點會做野

放心 香港死完 好快到台灣
如果美帝連香港都唔保的話

就算唔計班5毛
佢地就好似香港人笑澳門人咁

下

香港笑台灣落後咁

樓主你 get 錯亡共必港
佢原文係楚雖三戶，亡秦必楚
意思大約係香港最終一定可以整死共產黨咁解

條友應該自己友黍